[TOC]

# ■ **Raspberry pi** の使い方色々
----

**IoT**で脚光を浴びている**Raspberry pi**であるが、本来はデジタルIOを簡単に扱えるようにした学習用の安価なコンピュータであった。そのため、**IoT**以外にも様々な使い方ができるし、**Raspberry pi 3 Model B+**や**Tinker Board**のような高速なモデルも販売されるようになってきたため、**IoT**以外の用途にも使えるようになってきた。ここでは、**Raspberry pi**の使い方について考察してみたい。

## ▼ NASとして利用する

## ▼ munninなどの収集サーバとして利用する

## ▼Raspberry Pi 4 Model B

2019年６月にいきなりRaspberry Pi 4 Model Bの日本発売がスイッチサイエンスから発表された。

スペック的には、全体的にパワーアップし、一節によるとIntelのCeleron程度の処理能力があるという、Raspberry Piとは思えない高性能ぶりである。と期待して待っていたのだが、いつまでたっても日本で販売にならない。どうやら電源に採用したUSB Type-Cの規格の解釈に間違いがあり、アブノーマルなType-Cケーブルを使用しないと電源が供給できないらしい。ラズベリーパイ財団としては「**間違いでした**」と認めたくないらしく、この辺の不具合は次期版から修正するという発表があったようだ。となると多分日本では次期版(多分Raspberry Pi 4 Model B+になるのか？)までお預けということになる可能性がある。

そこまで待ちたくない私は禁断の海外注文を行い、2019年9月に入手することができた。

![IMG_0016](/img/IMG_0016-1568474176551.jpg)

基板サイズはPi3 Model Bと同じであるが、USBポートとLANコネクタの位置が左右逆についているため既存のケースは使用できない。上のPi4は[Miuzei 最新Raspberry Pi 4 ケース ラスベリー パイ 4 ケース+ 冷却ファン+ヒートシンク Raspberry Pi 4 Model B対応 電源付き](https://www.amazon.co.jp/gp/product/B07VC3RWYZ/ref=ppx_yo_dt_b_asin_title_o05_s00?ie=UTF8&psc=1)というものがAmazonにあったので購入して入れてみた。

実際に使ってみると、Raspbianの軽さもあって、スティックPC程度の動作速度はあるようだ。
